法國藥廠賽諾菲研發武肺疫苗失敗 只能幫對手疫苗入樽及包裝 馬克龍：不要提了，很傷心

幫人生產疫苗 法國安慰獎
2/03/2021 10:51:00 上午

法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）昨晚（2號）接受法國一台TF1專訪時表示，將有4間法國公司在國內生產武肺疫苗，最快2月尾可以生產。

之前有網友在專頁留言說，法國藥廠賽諾菲（Sanofi）將會協助生產 BioNTech/輝瑞疫苗，我回覆他說「不要提了，法國很傷心的」。那是因為，賽諾菲純粹自己研發的COVID19疫苗仍未能推出，才被迫替人作嫁衣裳。

法國自視為疫苗大國，全球疫苗先驅巴斯德（Louis Pasteur）是法國人，以他命名的巴斯德研究所目前也是在全球醫藥研發中處於領先地位，賽諾菲則是國際大藥廠。
不過，巴斯德研究所上月宣佈，放棄武肺疫苗研究；賽諾菲去年12月宣佈，與GSK聯手研發的疫苗，不可能在2021年內推出，2月才開始到第二期測試。這意味，至少在2021年，法國疫苗研發全軍盡墨。

對於一些法國人來說，這個結果很難接受，高呼法國國力衰弱了，科研比不上其他國家。但也有專家指出，疫苗研發，最終有成果、可推出市場使用的，從來只佔少數，只是碰巧巴斯德和賽諾菲都押注錯了疫苗種類，不應以單一事件來稱法國科研不行了。（有關這點，可看France24 之前的英文報導）

所謂替另一間藥廠「生產」疫苗，其實只是入樽及包裝這類十分後期的工作。當然，基於醫藥生產對衛生的要求很高，能做到這些工序，也不容易，也不是很多國家有這類工場。

對賽諾菲等藥廠來說，反正現時全世界最大需求的只有武肺疫苗，與其閒置工廠，倒不如幫對手生產疫苗，都叫做賺到一些錢，聊勝於無。

另外，賽諾菲等法國藥廠都面對馬克龍施壓，如果自己做不到疫苗，就要幫其他人生產。法國自己都不夠疫苗，除了乾等輝瑞等藥廠處理生產問題外，也要找方法自己處理。

而且，法國都是大國，跟中國、美國、俄國等大國一樣，早已盤算著「疫苗外交」。就算疫苗不是自家研發，只要在自己國土內生產，法國對這些疫苗的去向都會有一定話事權。

法國公司將協助生產的疫苗包括BioNTech/輝瑞和Moderna，另外，德國CureVac疫苗也快將獲批准，有法國工廠準備好協助製作這些疫苗。

事實上，4間法國公司各自早已公佈了跟不同藥廠達成協議，協助生產疫苗。馬克龍在訪問中只是「翻炒舊聞」，以顯示政府已在盡全力處理疫苗生產瓶頸問題。

🏳️🏳️🏳️

法國真係爛泥黎
二戰開始廢到而家
北歐啲小國都搞得好過佢

拿破崙之後就變左垃圾

軸心國有意大利

同盟國有法國

反而英國今次威返次

法國開始咬完老底，吸收埋咁多蟔蛔，宜家終於將iq 拉低埋

成個歐洲都好垃圾

都冇計
睇睇法國國家隊就知咩事

法國核電技術領先

成堆力架，科研點會進步

airbus 都係法國

上面成班五毛

有得幫手整算好
日本都特登整個廠比牛津疫苗係日本生產

得幾份一咋

美國，英國 都有自己疫苗